有無人去過外國做義工？點起一間學校？

上網睇到緬甸、非洲、尼泊爾尼啲地方起一間學校大約要25000usd，即係廿萬港紙左右，都係捐比一間ngo，之後由佢地去起，從中唔知有幾%真係用喺學校身上

想問下有無人去過啲第三世界國家做義工/幫手起學校可以分享下？起一間學校成本大約幾多？有咩步驟/途徑去起一間學校？起左有組織會run?